# Возможные конфигурации с VMS-сервером

## Камера + VMS + Настольное приложение

![Схема «Камера + VMS + Настольное приложение»](img/scheme_5.png "Схема «Камера + VMS + Настольное приложение»")

Эта конфигурация подходит для устройств, которые нельзя подключить к платформе напрямую, например, камеры HikVision и Dahua без ПО Ростелеком на них, Onvif и RTSP-источники, терминалы и тепловизоры.

* Эта схема может работать по локальной сети.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

## Камера + VMS + Облако + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение

![Схема «Камера + VMS + Облако + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение»](img/scheme_3.png "Схема «Камера + VMS + Облако + Сайт + Настольное приложение + Мобильное приложение»")

* Вам нужен аккаунт в Личном кабинете платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» <http://camera.rt.ru>. Вы получаете все преимущества использования [Личного кабинета](../../account/about/). Чтобы получить аккаунт в Личном кабинете, обратитесь к менеджеру Ростелеком, оставив [заявку на портале msk.rt.ru](https://msk.rt.ru/b2b/videonabludenie?utm_medium=referral&utm_source=camerart&utm_campaign=dlgt).
* Эта схема требует постоянного доступа в интернет.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

## Работа VMS-сервера с Настольным приложением

VMS работает совместно с Настольным приложением — интерфейсом для просмотра видеопотока и событий, которые поступают с подключенных к VMS устройств. Помимо этого Настольное приложение позволяет:

- работать с устройствами (камерами, VMS) с нестабильным или без доступа в интернет;
- создавать и воспроизводить раскладки камер (до 64 камер, количество зависит от характеристик ПК и качества видеопотока от камер);
- настраивать функцию «Тревожный монитор», которая сигнализирует о событиях указанного типа;
- конфигурировать сценарии (реакции на события, полученные с устройств) в менеджере событий.

Настольное приложение устанавливается на ОС Windows.

Весь набор функций VMS и Настольного приложения доступен, только если они связаны друг с другом по локальной сети.